---
title: 幕車の03系が行徳分室へ
date: 2021-10-10
categories:
  - 行徳分室
  - 東西線
tags:
  - 東京メトロ東西線
  - 東京メトロ日比谷線
---

![](20211010_160130.jpg)
![](20211010_161410.jpg)

2年越しに03系の様子を再び伺いに、行徳分室へ・・・

いつも見渡す場所から車両基地へ目をやると、おやおやアレは幕車ではありませんか

2019年3月に見かけた03系は行先表示器がLEDでしたから、新たに別の個体が疎開してきたようです

他にも前回からの変化としては、妙典橋が開通したことによって車両基地を俯瞰で撮影できるようになりました

東西線の車両たちは停車位置の関係で側面しか写りませんが、疎開中の03系はちょうど前面が拝める位置に停車していました

こちらは元03-134Fの先頭車のようですね、また先程撮影した奥に止まっている03-106Fへ目をやると、先頭車だけでなく中間車も1両組み込まれています　中間車についても、ごく一部が残存する模様です

留置される個体は入れ替わりつつも、03系は長いこと行徳へ腰を据えるようです・・・
